涉披露廉署查馮程淑儀吳文遠申請中止聆訊

涉披露廉署查馮程淑儀
吳文遠申請中止聆訊

法庭

社民連主席吳文遠（中）獲長毛聲援。陸羽平攝

【本報訊】社民連主席吳文遠涉嫌披露民政事務局常任秘書長馮程淑儀被廉署調查一案，昨在東區法院再訊。辯方認為案中有濫用程序的情況，將申請中止聆訊，案件押後至下月24日以處理有關申請。

不得聯絡控方證人

控方透露，正式審訊時會傳召14名證人，審期需時5天。裁判官續准吳文遠保釋，但規定吳不得聯絡3名控方證人。據悉3人是香港電台中文新聞部總監黃金鳳及兩名電話公司職員。吳文遠涉嫌於去年4月5日至5月24日期間，明知或懷疑廉署正就有人涉觸犯《防止賄賂條例》而調查，經facebook披露程淑儀是廉署調查目標，又透過包括港台在內的媒體，以及facebook、Twitter和Instagram披露他會以投訴人身份錄口供。
案件編號：ESCC1036/17
■記者蘇曉欣、戴國輝

電話公司職員